(明日大嶼工程）何君堯又講得幾好

發展局話要5.5億顧問費做明日大嶼Feasibility Study
何君堯話橫掂政府點都要做點解要哂錢哂時間俾AECOM做，政府自己咁多Director / Professional Grade直接做好過，唔好哂錢哂時間。

因為政府d professional grade通常係擅長contract management and project management, technical野反而出面跨國公司有更多經驗，外判出去效果更好

縮就縮啦

你肯定？入得政府嘅好多都係consultant出身

怕孭鑊，影響專業資格，
每個月十一萬人工，點會同你搞依啲
工務部門高層通常都係專業職系底，人工就袋，有鑊就顧問公司

所以何君堯講既野咪叫政府做真小人唔好做偽君子

我肯定，因為高層一定係grad E

我肯定，因為高層一定係政府親生gradE, 佢地受既訓練係management not technical

香港工程一個好大問題就係政府出高人工搶晒精英
但係d野又外判晒出去 資源錯配晒

你依家話緊professional grade
即係chartered咗不論高中低層喎

係政府入面professional grade ranking 係僅次於ao grade, 甚至比eo grade高一個rank, 即係政府眼中一個engineer已經係中層管理人才，technical and design係留比technical grade e.g. inspector and to等等
所以政府engineer有90%工作都係management work

講咁多
出面做嘢就係
自己做做錯畀人屌
外判畀人做就可以屌鳩人
反正洗多咗又唔關佢哋事
市民埋單

咁我又想問下，BD批則係technical grade去搞？

屌你咩
大把親生仔未出去挨過consultant啦
佢地識check design principles 同數
落手做就另一回事啦
四五十歲叫佢砌model計數畫圖
撚識咩

政府個班識撚咩
我自己做bs 通行都知emsd個班最撚廢 乜撚都唔識

柒撚到喊
唔識真係唔好鳩up啦

to 識撚design咩

責任外判
所以話公務員不嬲都係廢物

咪就係屌收咁高grade仲要判出去俾人做自己唔做/唔識做

所以話做政府幾爽
錢就照收 出左事就收銀去食

比consultant做都係比錢買人孭個risk
成個政府嘅工程規劃部門都係廢

政府超廢 咁簡單都要俾5億人做

你識唔識架，ArchSD d design 同calculations咪係to做攞，d engineer只係負責批

條友係其他工程post都成日鳩up
唔駛理佢

批同design係兩回事，engineer係識design concept但唔會親手做design

因為要其他party take個責任囉

Engineer唔會同你畫cad同計數

佢地識簽名就夠

你都on撚9

CEDD啲高層係AECOM過去

有幾多單係要自己做？
你唔講埋bd？
唔講埋asd d外判？
低能
90% to只係負責下欄野咋
邊個9up心知肚明啦傻仔

咁都係過去做ENGINEER 姐
一過去就高層咩

Consultant入去果班最多咪升做ce
政府升職跟年資
親生保年資實耐過你

Hd班to s
Run晒model 出面farming 畫埋CAD
點睇

你都識講外判啦，政府engineer唔會同你做design, 本身佢地正職係做project management, management人手都唔夠仲同你玩in house design?

何君堯不嬲講野有point

條友擺明9up啦，分工係文件寫得咁明確都有得嘈

個重點唔係TO識做幾多design works啊
重點係政府engineer多數唔識做design 所以要係consultant到搵人孭飛啊

hd 啲job
又唔會有transfer 又唔會irregular 又全部typical
又唔使同人夾
想睇啲咩

有個director過去做副局

佢地識得吹水就得啦
問你風入得啱唔啱
個load path點行
fos 高唔高咪得
入得政府都係想做廢人又可以逗高過私人市場人工姐
consultant狗黎咋有得擇邊個想ot一世

其實禮頓都係跨國公司

政府大把senior engineer 都係consultant 出身啦啦

高薪養廉, 佢地廉潔就ok, 唔駛做

笑左 笑埋右 咁叫講得好?
政府唔想咩獲咪請人做 後生仔仲未知個世界發生咩事

樣樣唔放出去 consultant 咪食得屎
Consultant 都要養人ga

咁所以咪話政府根本無能力自己攬design黎做, 成個training根本只係稍為比較有technical knowledge既MT, 特別親生入去個隻

而家consultant環境都無競爭, 又唔著重design quality
比你so called批十億出黎做FS/I, 最好可能咪又係得兩三成落到consulting engineers到

條友真係唔識嫁WO.....政府撚撚識做咁DETAIL 的DESIGN 咩.......同埋你要政府開成TEAM 出黎做明日大嶼你都ON撚99......

無競爭你搞笑呀?賣鞋加埋兩間A 字都鬥到仆街啦

我覺得唯一有能力做in house design嘅應該係GEO

賣鞋有咩資格同人鬥?

政府ENG 全部都只係做管理多....同埋佢地一個ENG 睇好撚多PROJECT...唔止兩三單...

私人工責任向下判，一鳩樣

自己睇下啟德人地有幾多地盤先啦....

搵aecom做，有起事上黎第一步就可以射個波比顧問，而且政府自己做設計除時仲慢過搵顧問公司做

整得唔好邊個敢咩飛呀？

緊係比咁大舊錢你,風險你預左孭
批20萬比你整條宣傳香港片
預比人屌爆整垃圾片

政府夠人做咩?

做乜講到唔外判就洗少好多咁？ 唔外判都要請好多人做野， 政府請返黎人工可能仲貴， d人可能仲廢

皇家佬呃ot是常識吧！ 冇野做都坐係度做下工課/睇下漫畫呃ot

同埋做政府只會更加鬥唔做嘢， 鬥卸膊， 到時咪又係一鑊屎

顧問就傳波比大判，大判又傳比二判，港鐵單野就做曬成個流程出黎

係無能力
佢地只會學點verify你個設計係安全
做過consultant都知其實撩起上黎好多位都可以出事
但佢地連program都無撚用過
除咗識睇最尾計完出黎嘅數
完全唔知中間process嘅原理
總之見到有一兩成水位 夠安全
ok批得
唔係咁邊個想做政府？仲要同你日肝夜肝
趕入則趕還則趕完呢份做下一單等amdt？
你地班撚樣最識拎1成識design嘅n展代表成個政府
bd都唔撚提一句 你地係專做政府job?
定係你地根本無一個做緊consultant?

你就真係自己上CEDD到睇下AECOM過去一年低價拎左幾左單
膠都廢事派

你唔識就收埋自己切柒啦on9, 你以為政府啲TO只係畫圖唔撚識design? on9未見過世面唔撚識就死開唔好出黎俾人笑 ，面就人俾假就自己丟 。
唔知你係未做過政府contract定跟本你就未讀定書。好心你學多小小聽多小小，學你話齋唔識好好出來9up。

咪臭系， 而家ARUP都爭唔贏AECOM，
全港九成政府大盤都係AECOM

呢點我同你無相反意見
個一成識做design既政府engineer都99.99%係出面入去

sorry
我無話過佢地識畫圖
因為佢地圖都唔撚識畫
只係識圍爐吹水捉typo慢慢對雲
叫呢班ive仔計數做design慘過叫佢地食屎

FS邊有得呃OT
做study邊有話用measurement/prolongation黎同政府r VO呢個玩法

何況除左ARUP邊有consultant肯比OT錢

唔識就收番入你老婆個臭閪道啦。 唔洗同人夾？唔會有transfer未ireegular?
笑撚大人個口

做緊to？
傻閪 出去做只係夾client都做撚死你呀
做到hd job當自己識design？
識畫framing識畫cad叫識design?
背後assumption principle有撚排你慢慢學呀
傻閪你講完成段野我都睇唔撚到你點句駁到我
縮翻你老母臭化閪咪撚跌翻出黎呀

同意
佢地d views係相比較independent同堅d

其他works department無左consultant就真係可以停擺
咩都要搵consultant睇睇先

但works department 請咁撚多consultant入去，結果又唔係做返design

小朋友，consultant grad E仔/女，咪行出黎柒完一次又一次。
我知TO做緊咩要我自己係TO?我話你知我唔係TO.
你自己未見過世面唔緊要，但係唔好因為你活喺你自己嘅小宇宙同埋見識埋沒人地做嘅野。

上左岸既就唔理下家死活
下家比上家捽到傻就亂咁做亂咁畫
無錢就cut cost叫grad e一人幾單亂咁做
咁既環境又點會有quality design可言

暫時得沙中線出事咪算好彩

依家consultant fee太低，搞到私人公司出唔起政府份糧，留唔住真係有料嘅人

以前（20年）未開始咁多外判時， d人可以每星期呃ot鐘, 唔知補貼人工定係乜

可能我講得唔係幾好， 我所講既皇家佬， 係highways, DSD, 入面做， 我係度想當年

不過講返個標題(明日大嶼工程）何君堯又講得幾好

呢十幾年d野差唔多判晒出去， 上面有巴打講過， 唔通為咗明白大嶼討去請一堆人返黎？ 我好認同

不過你地討論重點好似去咗識唔識做

都仲係睇唔到你講到咩實質野出黎
我無埋沒佢地做嘅野
事實上佢地仲好pay過d私人市場班狗
但你如果用嗰5%to represent成個政府to就你自己慢慢講落去
政府無外判嘅job要自己做翻d design
但成個bd asd hd有幾多單？
呢一刻你講下有邊單project係做緊？
見你有翻啲理智講翻啲人話先答你
有無行過轉icu 行轉bd睇下d to做緊乜
講野用下你僅餘嘅小腦袋
出到去大把人屌柒你呢啲講完一大輪又無point嘅廢老
唔係下下都恃老賣老
架就人地俾 面就自己丟
明未

跟呢幾年D樓有IRREGULAR啦
因為d 地細到仆街
周個地形起到一舊野咁
係入面做過一年 run 過幾棟樓wind model

到時個波係consultant 話係佢贊成咁填。唔關我事

se係大把
去到ad 有幾多consultant 出身

有料咪塞多幾單俾你做
得罪講句 政府仲高人工高褔利過私人市場
做個樓上傻閪to都有18日al 好彩升到sto 5xk
對下雲出下信蓋下印又一日
有料嘅都想去政府逃生門啦

係唔係做consultant 比班bd hd to 撚到傻左
講到人地咩都唔撚識
政府班engineer 仲撚廢啦
收十皮交垃圾貨仔
班to 就算廢西max 都係4雞
政府唔請出面搵3皮幾野都無咩難度
政府班engineer 有幾多個有料出到去搵到7皮當你win

原諒我上面講啲野
我講緊嗰啲係除咗你之外嗰九成to
不過我只係想講出你地大部份iob duty都唔involve design
唔係踩你地 正如你都唔expect一個eo去做design
只係有啲人鍾意以偏概全

唔好玩啦政府自己做
professional grade入到政府都係求hea
入面既文化大家都係你推比我我推返比第二個
依d咁大既project如果真係要政府內部做
淨係個feasibility study都起碼十年先出到黎
同時間其他project都會suspend晒

睇下有無心chur恆CEDD班engineer, 如果有心又唔會唔得既, 一個contract engineer/PC都唔請叫你自己死掂佢吹咩, 只係實際操作上無呢個可能

外判最吸引嘅唔係慳錢
係將責任都外判埋

我相信就係好做過私人先多人入政府

其實真係好on9 招標仲要價低者得 人地拖慢黎做又吹你唔賬

賤價 畀人屌都唔怕 咩都做唔收錢

其實政府真係夠人做咩？
5.5億consultant fee，當你要用4.5億人工嘅人手做夠2年，都每年2億，除開每個月2千萬，我當平均10萬一個，都要200人

政府真係有額外200個professional grade可以即時抽調出嚟做呢個task? 做完之後做啲咩？

實際上如果consutltant做邊可能袋到5.5億
55M都無啦

留名AECOM出多幾個grad e做 cap得就cap
公司一份 director一份 正

其實係可以直接in house做完TFS出IDC
唔覺做唔到

做到醫委會咁engine私人市場就唔會咁低人工

CEDD由零開始畫到拎去起就無咩可能
但做個流流地既FS落區諮詢之後出IDC, 唔係無先例

自己政府做出來既result唔credible, 一定係搵出面既consultant 做feasibility study 嫁啦

冇落區都可以去IDC

政府內部自己都有做design的
不過做得好唔好就
focus番講依單job, 個人覺得君妖講得冇錯
有做開政府fes project既人都知，最煩係某d部門既濕鳩comment同埋佢地好興唔理你，仲要係最後關頭反口
consultant對住依d情況除左同佢地一齊癲，叫client department 出手之外就冇野可以做，結果好多時都攪到delay又delay
如果真係講到大愚單野咁緊要，咁cedd應該要親自帶甲上馬去做，一來政府同政府對口易攪d, 二來對住d玩野部門可以自動ignore, 三來又可以做少好多無謂文件野，點解唔夠膽做呢？

求9其都得喇

應該調返轉
啲呀sir 入則俾出面consultant批
我要佢日日由太古入黎沙田見我

BD真係好濕鳩
好彩冇做structural

如果係咁GEO應該係首當其衝

即刻政府逃亡潮入去為HEA唔洗做DESIGN 點知比人局做DESIGN

其實政府入面得Housing d TO會做Design 但當然都有Grad E同AE啦 你話個Design淨係比個TO經手你都驚啦 其實工程Department通常就好少做Design 親生仔個陣直情唔會識 當然好多CHARTERED左既Engineer都係Consultant出身 但過左咁耐 仲識唔識做Design真係唔夠膽講

geo係認真+學術撚來的，對佢地仲有信心

怕孭鑊lo判比人做政府只係要收貨就得,有咩工程遲左射哂比人就得,不過幾好

禮頓main con黎

成個政府工程部門 得GEO係勁 其實都係垃圾黎 GEO會自己出PAPER 出REPORT 做STUDY 甚至會出去幫其他地方國家做DESIGN CHECKING
乜鳩只要關GEOTECH事既都彈過去 最精英個班人係晒GEO

GEO都好吹奏

Slope, excavation啦 BD foundation有時都會pass去GEO
Tunnel就唔知啦

對比起其他垃圾部門 GEO算清泉